# Домашнее задание к занятию "11.01 Введение в микросервисы"

## Задача 1: Интернет Магазин

Руководство крупного интернет магазина у которого постоянно растёт пользовательская база и количество заказов рассматривает возможность переделки своей внутренней ИТ системы на основе микросервисов. 

Вас пригласили в качестве консультанта для оценки целесообразности перехода на микросервисную архитектуру. 

Опишите какие выгоды может получить компания от перехода на микросервисную архитектуру и какие проблемы необходимо будет решить в первую очередь.
  
___

### Решение:  
  
Первое, о чем я подумал, посмотреть бы на текущий паспорт системы, чтобы понять, а нужно ли менять архитектуру приложения,  
ну ОК, будем считать, что у нас сложная система )

Итак, какие плюсы:  
* сделать приложение не монолитом, которое в случае сбоя упадет целиком, а разбить по функционалу на отдельные куски, которые будут выполнять свой набор действий и если что то упадет, то возможно не весь функционал пострадает.
* вынести,например, интеграцию в отдельные POD's, ибо каждый адаптер будет независим друг от друга, тем самым очередь сообщений будет разбираться в разы быстрее, ну и удобство конечно.
* удобство администрирования. Логи будут для каждого микросервиса отдельные. Перезапуск потребуется не всего монолита, а выбранных подов. Что порой бывает незаметно для конечного потрибителя системы.
* изоляция. Порой каким то микросервисам стоит работать отдельно от всех остальных компонент, например UI, чтобы не нагружать другие компоненты
* возможность накатывать обновления отдельных компонент, а не всего приложения целиком.
* при условии, что у нас будет более 1 ноды, у нас появляется кубер, а с ним мы можем например раскидать наши микросервисы по разным нодам, тем самым распределим нагрузку как нам хочется

Сложности, о которых стоит предупредить:  
* сопроовждение микросервисной архитектуры требует более "дорогих специалистов"
* мониторинг придется передалать полностью, это немалое кол-во человекочасов.
* вопрос с накатом релиза придется пересмотреть, например добавить к архитектуре Jenkins
* решить вопрос с интеграцией, если увеличится кол-во очередей, то тоже может затронуть бюджет